\section*{Avant-propos}
\paragraph{Auteurs et affiliation :}
\begin{itemize}[label={}]
  \item S. Longchamps : étudiant à la maîtrise, Université de Sherbrooke, Faculté de génie, Département de génie électrique et de génie informatique.
  \item R. Gonzalez-Rubio : professeur, Université de Sherbrooke, Faculté de génie, Département de génie électrique et de génie informatique.
\end{itemize}

\paragraphss{Date de soumission :}
13 mars 2017

\paragraphss{Revue :}
Proceedings of the Tenth International C* Conference on Computer Science \& Software Engineering

\paragraphss{Titre français :}
%Metrics for adaptation space coverage evaluation in adaptive software
Métriques pour l'évaluation de la couverture de l'espace d'adaptation dans les logiciels adaptatifs

\paragraphss{Contribution au document :}
Les métriques présentées sont issues de l'une des métriques proposées à l'étape de recherche (voir section \ref{sec:recherche-metrics}). Elles sont des spécialisations de la métrique de couverture de l'espace d'adaptation présentée à la section \ref{sec:metric-couverture}. Les métriques présentées servent à vérifier que l'application utilisant la structure induite par l'utilisation des patrons de conception supporte bien les situations atteignables par le système. Une présentation formalisée et leur utilisation dans une situation concrète permettent une excellente compréhension de la métrique et supportent les sous-objectifs de l'objectif secondaire présentés à la section \ref{sec:intro-objectifs}.

\paragraphss{Résumé français :}
\input{sections/article2/resume_fr}

% \paragraphss{Note: }
% If needed.
